%
%  Kick-Off Protokoll
%
%  Created by Marc Egli on 2013-03-27.
%  Template by Silvan Spross
%
\documentclass[]{scrreprt}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Use utf-8 encoding for foreign characters
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Setup for fullpage use
\usepackage{fullpage}

% Running Headers and footers
%\usepackage{fancyhdr}

% Multipart figures
%\usepackage{subfigure}

% More symbols
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{latexsym}

% Surround parts of graphics with box
\usepackage{boxedminipage}

% Package for including code in the document
\usepackage{listings}

% If you want to generate a toc for each chapter (use with book)
\usepackage{minitoc}

% This is now the recommended way for checking for PDFLaTeX:
\usepackage{ifpdf}
\usepackage{url}

\ifpdf
    \usepackage[pdftex]{graphicx}
\else
    \usepackage{graphicx}
\fi

\title{Design-Review Protokoll}
    
\author{Studierender - Marc Egli\\
    Projektbetreuer - Beat Seeliger\\
    Auftraggeber - Silvan Spross, allink\\
    \\
    ZHAW - Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften}
    
\date{22. Mai 2013}

\begin{document}

    \ifpdf
        \DeclareGraphicsExtensions{.pdf, .jpg, .tif}
    \else
        \DeclareGraphicsExtensions{.eps, .jpg}
    \fi

    \maketitle

    \pagenumbering{arabic}

    % \tableofcontents

    \chapter{Design-Review Protokoll}

    \section{Bachelorthesis}
    IT Qualitätsmanagement für Webprojekte

    \section{Fragen Design-Review Meeting}
    Alle Fragen aus dem Design-Review Meeting konnten geklärt werden:
    \begin{enumerate}
        \item Ist der Auftrag für die Bachelorarbeit von der Studentin oder dem Studenten korrekt erfasst? \\
            {\bf Ja}
        \item Sind die Ausgangslage und das Umfeld ausreichend analysiert, berücksichtigt und bearbeitet? \\
            {\bf Ja}
        \item Wurde eine systematische Recherche durchgeführt? \\
            {\bf Ja}
        \item Wurde ein klares Konzept erarbeitet und klar dargestellt? \\
            {\bf Ja}
        \item Wurden alternative Lösungen betrachtet? \\
            {\bf Ja}, es wird eine alternative Lösung eingesetzt.
        \item Entsprechen das Arbeits- und das Lösungskonzept den Anforderungen an eine Bachelorarbeit? \\
            {\bf Ja}
        \item Ist die Lösung grundsätzlich für die Auftraggeberin bzw. den Auftraggeber akzeptabel? \\
            {\bf Ja}
        \item Ist das Konzept bzw. die Lösung technisch und terminlich im Rahmen der verbleibenden Zeit umsetzbar? \\
            {\bf Ja}
        \item Sind die nächsten Arbeitsschritte klar formuliert? \\
            {\bf Ja}
    \end{enumerate}
        
    \section{Nächster Termin}
    \begin{tabular}{l r}
        Zwischenbesprechung Proof of Concept & 11.6.2013 \\
    \end{tabular}
    
\end{document}
